<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- This is a WordPress eXtended RSS file generated by WordPress as an export of your site. -->
<!-- It contains information about your site's posts, pages, comments, categories, and other content. -->
<!-- You may use this file to transfer that content from one site to another. -->
<!-- This file is not intended to serve as a complete backup of your site. -->

<!-- To import this information into a WordPress site follow these steps: -->
<!-- 1. Log in to that site as an administrator. -->
<!-- 2. Go to Tools: Import in the WordPress admin panel. -->
<!-- 3. Install the "WordPress" importer from the list. -->
<!-- 4. Activate & Run Importer. -->
<!-- 5. Upload this file using the form provided on that page. -->
<!-- 6. You will first be asked to map the authors in this export file to users -->
<!--    on the site. For each author, you may choose to map to an -->
<!--    existing user on the site or to create a new user. -->
<!-- 7. WordPress will then import each of the posts, pages, comments, categories, etc. -->
<!--    contained in this file into your site. -->

<!-- generator="WordPress/4.9.6" created="2018-06-09 20:10" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>Katalizátor Hálózat</title>
	<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com</link>
	<description></description>
	<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 20:10:08 +0000</pubDate>
	<language>hu</language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com</wp:base_blog_url>

	<wp:author><wp:author_id>1</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[admin]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[mr.antal@gmail.com]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[admin]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[]]></wp:author_last_name></wp:author>


	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.6</generator>

<image>
	<url>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/wp-content/uploads/2018/05/cropped-favicon-32x32.png</url>
	<title>Katalizátor Hálózat</title>
	<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 

	<item>
		<title>Konfrontáció vagy együttműködés? A civilek és a hatalom viszonya</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/11/2017-10-3-konfrontci-vagy-egyttmkds-a-civilek-s-a-hatalom-viszonya</link>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/11/2017-10-3-konfrontci-vagy-egyttmkds-a-civilek-s-a-hatalom-viszonya</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p><strong>MEGHÍVÓ</strong></p><p><strong>A Katalizátor Hálózat és a BCE Szociológiai Intézet közszociológiai műhelybeszélgetésére </strong><strong>2016. november 22-én 18.00 órakor</strong></p><p><strong>Új helyszín: </strong></p><p><strong>Budapesti Corvinus Egyetem, Társadalomtudományi Kar<br />C510-es előadóterem </strong><strong>(1093 Budapest, Közraktár utca 4-6., 5. emelet)</strong></p><p><strong>Az elesettek iránti tevékeny szolidaritás gyakran óhatatlanul ütközik a hatalommal.<br />Ebben a helyzetben különböző stratégiák és taktikák léteznek. Vannak, akik a lehető legkevesebb konfrontációra törekszenek annak érdekében, hogy minél több emberen tudjanak segíteni. Vannak, akik szerint alapvető strukturális változások híján a segítés végső soron a status quo fönntartásához járul hozzá. A kettő között rengeteg átmenet létezik. A lehetséges és célszerű stratégiákról és taktikákról beszélgetünk vendégeinkkel.</strong></p><p><strong>Meghívottak:</strong></p><ul dir="ltr"><li><strong>Vecsei Miklós (Magyar Máltai Szeretetszolgálat)</strong></li><li><strong>Misetics Bálint (szociálpolitikus)</strong></li></ul><p><strong>Moderátor:</strong></p><ul dir="ltr"><li><strong>Molnár György (Katalizátor Hálózat)</strong></li></ul><p><strong>Az esemény ingyenes és sajtónyilvános</strong></p><p><strong>MINDEN ÉRDEKLŐDŐT SZERETETTEL VÁRUNK!</strong></p>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/XGNIzUGexEw?index=3&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="640" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>16</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-11-22 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-11-22 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-konfrontci-vagy-egyttmkds-a-civilek-s-a-hatalom-viszonya]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Színház és marginalitás:  társadalmi beavatkozás / -bevonás / -felelősségvállalás</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/01/2017-10-3-sznhz-s-marginalits-trsadalmi-beavatkozs-bevons-felelssgvllals</link>
		<pubDate>Tue, 14 Jan 2014 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/01/2017-10-3-sznhz-s-marginalits-trsadalmi-beavatkozs-bevons-felelssgvllals</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>MEGHÍVÓ</p><p>A Katalizátor Hálózat következő találkozójára, amelyet</p><p>2014. január 14-én 18.00-tól tartunk.</p><p>Helyszín: Krétakör Bázis<br />(1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. - a Kálvin tér mellett)</p><p>18-00-18.10: Érkezés, ráhangolódás</p><p>18.10-18.30: Fölvezetés - Oblath Márton</p><p>18.30-19.30: Kerekasztal beszélgetés</p><p>Résztvevők:</p><p>Balogh Rodrigó - Független Színház,</p><p>Lengyel Anna - PanoDráma,</p><p>Schilling Árpád - Krétakör</p><p>19.30-20.30: Vita</p><p>Moderátor:</p><p>Kánya Kinga és Hadas Miklós – Katalizátor Hálózat</p><p>A meghívott három alkotót és a nevükkel fémjelzett társulatokat összeköti, hogy Magyarországon a klasszikus kőszínházaktól eltérően, újszerű módon, olyan színházi formákkal kísérleteznek, ahol nézőként, szereplőként, alkotótársként szerepet kapnak a társadalmi marginalitás hangjai és témái: a szegények, a romák, a kirekesztettek. Céljuk ezzel egyrészt a színház esztétikai megújítása, másrészt társadalmi küldetésének újradefiniálása. E közös sajátosságok ellenére a három társulat különbözik abban, hogy milyen színházi (és egyéb) eszközöket és módszereket használva fordulnak a marginalitás felé, milyen módon, milyen projekt-struktúrában, milyen intézményi környezetben építik fel színházi programjaikat, és ennek során milyen szerepet juttatnak a színházon kívüli világnak: a segítő szakembereknek, a kutatóknak, a nézőknek és – nem utolsósorban – a marginális csoportok tagjainak.</p><p>További információ: <a href="http://katalizatorhalozat.hu">http://katalizatorhalozat.hu</a><br />Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>17</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-01-14 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-01-14 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-sznhz-s-marginalits-trsadalmi-beavatkozs-bevons-felelssgvllals]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Közoktatás és mélyszegénység: néhány pedagógiai és intézményi probléma</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/05/2017-10-3-kzoktats-s-mlyszegnysg-nhny-pedaggiai-s-intzmnyi-problma</link>
		<pubDate>Tue, 21 May 2013 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/05/2017-10-3-kzoktats-s-mlyszegnysg-nhny-pedaggiai-s-intzmnyi-problma</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Katalizátor Hálózat találkozója, 2013. május 21.</p><p>Iskolakörzetek kialakítása és beiratkozási eljárás: változások és állandóságok - Nyíri András (tanár, esélyegyenlőségi szakértő, HAT)</p><p>Összefoglalom a tanácsadói munkám során tapasztalt főbb megfontolásokat, amelyek befolyásolják a helyi oktatásügyi döntéshozókat és szakembereket a tanulói csoportok szervezésében, az állam által meghatározott két cél, az esélykülönbségek kezelése és a szelekciós mechanizmusok kiépítése szempontjából. Beszámolok a nevelési-oktatási intézmények működését keretbe foglaló 20/2012. (VIII. 31.) EMMI rendelet alkalmazásának néhány tanulságáról. Felsorolom a leszakadó családok gyerekeinek óvodai és iskolai ellátását jellemző fő problémákat. A szabályozási keretek korábban is tartalmaztak lényeges bizonytalanságokat, és a változó tartalom ellenére ez továbbra is így van. Ennek gyakorlati jelentősége, hogy az intézményrendszer részeinek egyes szereplői elkötelezettek, hogy a szakmai és társadalmi tapasztalataik alapján helyesnek tartott intézkedéseket a mindenkori keretekben belül érvényre juttassák.</p><p>A közoktatás szintjei közötti átmenetek nehézségei: az ovisuli példája - Neumann Eszter (szociológus, BCE iskolai szervezetkutató OTKA)</p><p>Két város intézményeinek szociológiai vizsgálata azt mutatja, hogy az elmúlt években erősödött az óvodák és az iskolák együttműködése a beiskolázás szabályozása és az átmenet megkönnyítése érdekében. Nőtt a tétje az elsős beiskolázás városi szintű koordinációjának, ezért tavasszal az iskolaigazgatók intenzív egyeztetést végeznek. Az óvodák és iskolák között is kiépültek a gyerekszintű egyeztetésére alkalmas eljárások az átmenet kérdéseiről. A szakmai együttműködések konkrét célja és tartalma, a felvetődő problémák városonként lényegesen eltérnek. Az egyik városban az osztályok kialakításához keresnek információkat, miután az igazgatók már egyeztettek, hogy az iskolák hogyan osztozkodnak a körzetekből és azokon kívülről jelentkező gyerekeken. A másik városban hosszabb folyamatnak tekintik az óvoda-iskola kapcsolat erősítését, és a szülők körzeten belüli iskolaválasztását akarják mintegy természetessé tenni. Ennek koncepcionálisan leginkább kidolgozott formája az ovisuli program.</p><p>Kompetenciaalapú oktatás, szövegértés fejlesztése, tanári gyakorlatok: mi lesz az alsóban nem jól olvasó gyerekekkel? - Fejes József Balázs (oktatáskutató, SZTE)</p><p>prezentáció: <a href="http://t7.hu/0g1z-fejesjozsefbalazspptx">http://t7.hu/0g1z-fejesjozsefbalazspptx</a></p><p>A megfelelő szövegértés a tudásszerzés egyik alapfeltétele, az iskolai és munkaerő-piaci sikeresség egyik kulcsa. Az alsó tagozat végével nálunk e képesség közvetlen fejlesztése befejeződik, ami előre vetíti a lemaradók önálló ismeretszerzésének kudarcát és romló motivációját. A kompetenciaalapú oktatás megközelítése szerint a használható tudáshoz és az olvasási nehézségek kezeléséhez egyszerre kell fejleszteni a lexikális tudást, a képességeket és a motivációt. A hazai gyakorlat azonban esetleges, rendszerszinten ellentmondásos, sőt, a probléma felismerése sem egyértelmű. A vitaindítóban utalok a szövegértés fejlesztésének lehetőségeire, akadályaira, ösztönzőire.</p><p>Módszerek fejlesztése és munkaszervezési problémák: az IPR és a kompetenciaalapú oktatás példája - Bódis Lajos (közgazdász-szociológus, BCE)</p><p>prezentáció:&nbsp;<a href="http://t7.hu/0g1y-bodislajosppt">http://t7.hu/0g1y-bodislajosppt</a></p><p>A szegény gyerekek nevelésének jó gyakorlatait erősíteni hivatott Integrált Pedagógiai Rendszer (IPR) módszertani képzései nem intenzívek, a folyamatszabályozás egyszerre megterhelő és kijátszható, a tanárok többletbére csekély. A kompetenciaalapú oktatásra felkészítő programok (HEFOP 3.1.3., TÁMOP 3.1.4.) sok pedagógusnak adhattak volna közös keretet a szakmai problémák azonosítására és megbeszélésére, és egyes menedzsment elemekben is újítottak. Két város iskolái részvételének vizsgálata ugyanakkor azt mutatja, hogy olyan tartós problémákba ütköztek, mint a tantestületek nagyon egyenlőtlen munkamegosztása, vagy az iskolák és a pedagógusok közötti együttműködés legkülönbözőbb akadályai. A jó pedagógiai módszerek elterjesztése az iskolavezetés és a fenntartó folyamatos szerepvállalását és sokkal kifinomultabb szervezeti támogató folyamatokat igényel, amihez jó kiindulás az eddigi programok elemzése.</p><p>Mobil szakértelmek, iskolák, tantestületek: az utazó tanárok példája - Oblath Márton (szociológus, BCE iskolai szervezetkutató OTKA)</p><p>prezentáció: <a href="http://t7.hu/0g20-oblathmartonppt">http://t7.hu/0g20-oblathmartonppt</a></p><p>Két városban végzett szervezetkutatás alapján modellezhető, hogy milyen logikák szerint szerveződik az utazó gyógypedagógiai ellátás a főáramú iskolákban. Mindkét városban közmegegyezés alakult ki a szakmák és az érintett pedagógusok között a beilleszkedési, tanulási, magatartási nehézséggel küzdő (BTMN) tanulók fejlesztésének és a sajátos nevelési igényű (SNI) tanulók rehabilitációjának iskolán belüli megszervezéséről: kiemelés nélkül, tanítási idő után, évfolyamok és nagy képességterületek (szövegértés és matematika) szerint bontott csoportokban végzik. Ugyanakkor az utazótanárok városi szintű irányítása és a fejlesztőpedagógusok iskolákon belüli jelenléte terén különböző elképzelések és gyakorlatok érvényesülnek, melyeknek három modelljét mutatom be. Ezek a különbségek árnyalják az említett közmegegyezést, és eltérő intenzitású ellátáshoz vezetnek, melyre a vitaindítóban néhány példát is szeretnék elmondani.</p><p> </p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>18</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-05-21 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-05-21 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-kzoktats-s-mlyszegnysg-nhny-pedaggiai-s-intzmnyi-problma]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Mit tehet az egyetem a mélyszegénység csökkentéséért?</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/02/2017-10-3-mit-tehet-az-egyetem-a-mlyszegnysg-cskkentsrt</link>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2013 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/02/2017-10-3-mit-tehet-az-egyetem-a-mlyszegnysg-cskkentsrt</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Meghívó</p><p>A Katalizátor Hálózat idei második találkozójára, mely 2013. február 12-én, kedden, 18 órakor lesz a Krétakör Bázison (1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. - a Kálvin tér mellett)</p><p>Program:</p><p>18.00-18.10:Érkezés, ráhangolódás</p><p>18.10-18.25: Szűcs Norbert: A Motiváció Hallgatói Mentorprogram (Szeged, Hódmezővásárhely)</p><p>18.25-18.40: Tózsa-Rigóné Nagy Judit: A Miskolci Hallgatói Mentorprogram</p><p>18.40-18.50: Adriány Kincső: A HBLF ROMASTER programjának bemutatása</p><p>18.50-19.00: Szőke Judit: A Roma Tehetségsegítő Tanács bemutatása</p><p>19.00-19.15: kérdések, vita</p><p>19.15-20.15: Kerekasztal-beszélgetés az egyetemek és a civil / egyházi / piaci szereplők regionális szakmai együttműködési lehetőségeiről.</p><p>Résztvevők:</p><p>Antal István és Hofher József (Jezsuita Roma Szakkollégium, Budapest), Bátki Márton (Máltai Szeretetszolgálat), Herdon Andrea (BCE, HAKÖSZ), Metzing László (AmCham), Szántó Zoltán (BCE, oktatási rektorhelyettes)</p><p>20.15-20.45: Vita</p><p>Házigazda:</p><ul dir="ltr"><li>Hadas Miklós (BCE, Katalizátor Hálózat)</li><li>Holb Éva (BCE, Széchenyi Szakkollégium)</li></ul><p>Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</p><p>Katalizátor Hálózat</p><p>küldetési nyilatkozat</p><p>2013. február 7.</p><p>Egyetemi oktatók és hallgatók, továbbá kutatók és aktivisták részvételével létrehoztuk a Katalizátor Hálózatot, melynek célja, hogy elősegítse a Magyarország leghátrányosabb kistérségeiben élő cigányság társadalmi integrációja érdekében munkálkodó állami, egyházi, civil és piaci szervezetek, illetve programok közötti szinergikus kapcsolatok kialakulását, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. Arra törekszünk, hogy</p><p>(1) közvetítsünk az eltérő tudásterületek, szakmai protokollok és ideológiák között;<br />(2) pozitív utópiákat fogalmazzunk meg;<br />(3) fórumot biztosítsunk a jó példák megismertetéséhez és láthatóbbá tételéhez;<br />(4) elősegítsük rendszerezett információk megosztását szolgáló adatbázisok létrehozását.</p><p>Minden hónap második keddjén 18 órakor szakmai műhelybeszélgetéseket szervezünk a Krétakör Bázison (1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. – a Kálvin tér mellett).</p><p>A közeljövőben mindenekelőtt az alábbi szinergikus kapcsolatok katalizálására törekszünk:</p><p>- Egyetemek, valamint civil, egyházi és piaci szereplők regionális szakmai együttműködése (kulcsszavak: köz- és felsőoktatási törvény, patronálás, ágazatok, diákmentorálás);</p><p>- Országos szintű internetes adatbázis létrehozása;</p><p>- Alternatív /megújuló erőforrások fölhasználása a mélyszegénység elviselhetőbbé tétele érdekében (klímabarát települések hálózata, Bükk-MAK LEADER, biomassza, bio-, fa-, nád-, papírbrikett.);</p><p>- Képesség- és készségfejlesztés, alternatív szociális iskola / képzési modellek integrációja (művészetek, Igazgyöngy, Art Aid, freskófalu, sport-, tanodaprogramok);</p><p>- A Romani Brand kiépítése és nemzetközi bevezetése (turisztikai termékfejlesztés, marketing, design, értékesítési hálózat);</p><p>- Piaci szereplők társadalmi felelősségvállalás-projektjeinek koordinációja<br />(adományozás, gyűjtés, élelmiszerbank, szeretem Mo-t mozgalom, stb.);</p><p>- Adósságot munkával törlesztő projektek rendszerbe szervezése<br />(szociális építőtábor, közmunka, közhasznú munka, szociális földprogram, stb.);</p><p>- Pilot program: egy kistérségben több projekt integrált megvalósítása.</p><p>Hadas Miklós</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>19</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-02-12 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-02-12 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-mit-tehet-az-egyetem-a-mlyszegnysg-cskkentsrt]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Vidékfejlesztés - Megújuló energiák – Mélyszegénység</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/03/2017-10-3-vidkfejleszts-megjul-energik-mlyszegnysg</link>
		<pubDate>Tue, 12 Mar 2013 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/03/2017-10-3-vidkfejleszts-megjul-energik-mlyszegnysg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Meghívó</p><p>A Katalizátor Hálózat idei harmadik találkozójára, mely</p><p>2013. március 12-én, kedden, 18 órakor lesz a Krétakör Bázison<br />(1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2., II. emelet - a Kálvin tér mellett)</p><p>A Bükk-Miskolc Térségi LEADER Egyesület bemutatása</p><p>Program:</p><p>18.00-19.00: Dr. Nagy József,<br />elnök, vidékfejlesztési szakmai igazgató előadása</p><p>19.00-20.00:&nbsp;kérdések, vita</p><p>Házigazda:</p><p>Hadas Miklós (BCE, Katalizátor Hálózat)</p><p>Holb Éva (BCE, Széchenyi István Szakkollégium)</p><p>További információk az alábbi honlapon találhatók:</p><p><a href="http://www.bukkleader.hu/rolunk.html">http://www.bukkleader.hu/rolunk.html</a></p><p>Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</p><p>Katalizátor Hálózat</p><p>küldetési nyilatkozat</p><p>2013. február 7.</p><p>Egyetemi oktatók és hallgatók, továbbá kutatók és aktivisták részvételével létrehoztuk a Katalizátor Hálózatot, melynek célja, hogy elősegítse a Magyarország leghátrányosabb kistérségeiben élő cigányság társadalmi integrációja érdekében munkálkodó állami, egyházi, civil és piaci szervezetek, illetve programok közötti szinergikus kapcsolatok kialakulását, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. Arra törekszünk, hogy</p><p>(1) közvetítsünk az eltérő tudásterületek, szakmai protokollok és ideológiák között;<br />(2) pozitív utópiákat fogalmazzunk meg;<br />(3) fórumot biztosítsunk a jó példák megismertetéséhez és láthatóbbá tételéhez;<br />(4) elősegítsük rendszerezett információk megosztását szolgáló adatbázisok létrehozását.</p><p>Minden hónap második keddjén 18 órakor szakmai műhelybeszélgetéseket szervezünk a Krétakör Bázison (1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. – a Kálvin tér mellett).</p><p>A közeljövőben mindenekelőtt az alábbi szinergikus kapcsolatok katalizálására törekszünk:</p><p>- Egyetemek, valamint civil, egyházi és piaci szereplők regionális szakmai együttműködése (kulcsszavak: köz- és felsőoktatási törvény, patronálás, ágazatok, diákmentorálás);</p><p>- Országos szintű internetes adatbázis létrehozása;</p><p>- Alternatív /megújuló erőforrások fölhasználása a mélyszegénység elviselhetőbbé tétele érdekében (klímabarát települések hálózata, Bükk-MAK LEADER, biomassza, bio-, fa-, nád-, papírbrikett.);</p><p>- Képesség- és készségfejlesztés, alternatív szociális iskola / képzési modellek integrációja (művészetek, Igazgyöngy, Art Aid, freskófalu, sport-, tanodaprogramok);</p><p>- A Romani Brand kiépítése és nemzetközi bevezetése (turisztikai termékfejlesztés, marketing, design, értékesítési hálózat);</p><p>- Piaci szereplők társadalmi felelősségvállalás-projektjeinek koordinációja<br />(adományozás, gyűjtés, élelmiszerbank, szeretem Mo-t mozgalom, stb.);</p><p>- Adósságot munkával törlesztő projektek rendszerbe szervezése<br />(szociális építőtábor, közmunka, közhasznú munka, szociális földprogram, stb.);</p><p>- Pilot program: egy kistérségben több projekt integrált megvalósítása.<br /> </p><p>Hadas Miklós</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>20</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-03-12 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-03-12 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-vidkfejleszts-megjul-energik-mlyszegnysg]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Veszélyeztetett gyerekekkel végzett programok, résztvevők közötti együttműködések  egy USA-beli középiskolában</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/08/2017-10-3-veszlyeztetett-gyerekekkel-vgzett-programok-rsztvevk-kztti-egyttmkdsek-egy-usa-beli-kzpiskolban</link>
		<pubDate>Thu, 08 Aug 2013 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/08/2017-10-3-veszlyeztetett-gyerekekkel-vgzett-programok-rsztvevk-kztti-egyttmkdsek-egy-usa-beli-kzpiskolban</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Meghívó </strong></p><p> </p><p><strong>A Katalizátor Hálózat idei hatodik találkozójára, mely</strong></p><p><strong>2013. augusztus 8-án, csütörtökön, 18 órakor lesz a Krétakör Bázison<br />(1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. II. emelet - a Kálvin tér mellett)</strong></p><p> </p><p><strong>Program:</strong></p><p> </p><p><strong>18.00-18.15:</strong></p><p><strong>Érkezés, ráhangolódás</strong></p><p> </p><p><strong>18.15-19.30:</strong></p><p><strong>Németh Zsuzsa, az USA Oregon államában működő Hosford középiskola tanárának előadása és rövidfilm a portlandi iskolakörzet különleges programjairól (bevándorló családok, például a szomáliai háborúból menekült muzulmán bantuk, hajléktalan szülők, tinédzser szülők gyerekei), a részt vevő pedagógusok és támogató munkatársak képzéséről, a tanulók családjaival és a társszakmákkal való együttműködésekről </strong></p><p> </p><p><strong>19.30-21.00:</strong></p><p><strong>Kérdések az előadóhoz, beszélgetés a magyarországi programok, intézmények, szakemberek szempontjából levonható tanulságokról</strong></p><p> </p><p><strong>Házigazda:</strong></p><p><strong>Bódis Lajos (Budapesti Corvinus Egyetem)</strong></p><p> </p><p><strong>További információk a facebook-eseményoldalon:</strong></p><p><strong><a href="https://www.facebook.com/events/1401410886738983/">https://www.facebook.com/events/1401410886738983/</a></strong></p><p><strong>(Filmrészlet az iskola munkájáról a bantu családok lányaival, az előadó szakmai önéletrajza, a Portland iskolakörzet intézményei és programjai. Visszajelzést, továbbosztást szívesen veszünk, és köszönjük!)</strong></p><p> </p><p><strong>Minden érdeklődőt szívesen várunk!</strong></p><p><strong>(második oldal is van!)</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Katalizátor Hálózat</strong></p><p><strong>küldetési nyilatkozat</strong></p><p><strong>2013. február 7.</strong></p><p> </p><p><strong>Egyetemi oktatók és hallgatók, továbbá kutatók és aktivisták részvételével létrehoztuk a Katalizátor Hálózatot, melynek célja, hogy elősegítse a Magyarország leghátrányosabb kistérségeiben élő cigányság társadalmi integrációja érdekében munkálkodó állami, egyházi, civil és piaci szervezetek, illetve programok közötti szinergikus kapcsolatok kialakulását, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. Arra törekszünk, hogy </strong></p><p><strong>(1) közvetítsünk az eltérő tudásterületek, szakmai protokollok és ideológiák között;<br />(2) pozitív utópiákat fogalmazzunk meg;<br />(3) fórumot biztosítsunk a jó példák megismertetéséhez és láthatóbbá tételéhez;<br />(4) elősegítsük rendszerezett információk megosztását szolgáló adatbázisok létrehozását. </strong></p><p><strong>Minden hónap második keddjén 18 órakor szakmai műhelybeszélgetéseket szervezünk a Krétakör Bázison (1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. – a Kálvin tér mellett).</strong></p><p><strong>A közeljövőben mindenekelőtt az alábbi szinergikus kapcsolatok katalizálására törekszünk:</strong></p><p><strong>- Egyetemek, valamint civil, egyházi és piaci szereplők regionális szakmai együttműködése (kulcsszavak: köz- és felsőoktatási törvény, patronálás, ágazatok, diákmentorálás);</strong></p><p><strong>- Országos szintű internetes adatbázis létrehozása;</strong></p><p><strong>- Alternatív /megújuló erőforrások fölhasználása a mélyszegénység elviselhetőbbé tétele érdekében (klímabarát települések hálózata, Bükk-MAK LEADER, biomassza, bio-, fa-, nád-, papírbrikett.);</strong></p><p><strong>- Képesség- és készségfejlesztés, alternatív szociális iskola / képzési modellek integrációja (művészetek, Igazgyöngy, Art Aid, freskófalu, sport-, tanodaprogramok);</strong></p><p><strong>- A Romani Brand kiépítése és nemzetközi bevezetése (turisztikai termékfejlesztés, marketing, design, értékesítési hálózat);</strong></p><p><strong>- Piaci szereplők társadalmi felelősségvállalás-projektjeinek koordinációja<br />(adományozás, gyűjtés, élelmiszerbank, szeretem Mo-t mozgalom, stb.);</strong></p><p><strong>- Adósságot munkával törlesztő projektek rendszerbe szervezése<br />(szociális építőtábor, közmunka, közhasznú munka, szociális földprogram, stb.);</strong></p><p><strong>- Pilot program: egy kistérségben több projekt integrált megvalósítása.</strong></p><p><br /> </p><p><strong>Hadas Miklós</strong></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>22</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-08-08 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-08-08 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-veszlyeztetett-gyerekekkel-vgzett-programok-rsztvevk-kztti-egyttmkdsek-egy-usa-beli-kzpiskolban]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Az uzsora &quot;alulnézete&quot;</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/05/2017-10-3-az-uzsora-alulnzete</link>
		<pubDate>Tue, 13 May 2014 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/05/2017-10-3-az-uzsora-alulnzete</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>MEGHÍVÓ</p><p>A Katalizátor Hálózat találkozójára, amelyet 2014. május 13-án, 18 órától tartunk.</p><p>Helyszín: tranzit.hu nyitott irodája, 1068 Budapest, Király utca 102.</p><p>A találkozó az uzsora jelenségét "alulnézetből" veszi górcső alá, a terepen végzett kutatómunka, szociális munka, közösségfejlesztés szemszögéből. Milyen változatai vannak az uzsorának, és ezek milyen szerepet játszanak a mélyszegénységben élők közösségeiben? Az uzsora elleni fellépés milyen alternatívái léteznek a helyi társadalom szintjén? Az adósságkezelés, jogsegélyszolgálat, mikrohitelezés és mikrofinanszírozás különböző eszközei hogyan tudnak hatékony megoldást kínálni az uzsora csapdájából való kijutásban? Melyek e programok jellemző buktatói, illetve milyen más, a mélyszegénységben élőket segítő beavatkozásokkal társítva várható nagyobb eredményesség a területen? Nem utolsó sorban: mit tanulhatnak egymástól az uzsora kezelésében érintett civilek és más szervezetek, van-e helye az együttműkôdésnek, a hálózatosodásnak? A találkozó elsősorban ezekre a kérdésekre keresi a választ, úgy, hogy mindvégig reflektálunk az uzsora jogi, leíró-értelmező, morális és policy-orientált megközelítéseinek különbségeire.</p><p>18.00 – 18.10 Ráhangolódás</p><p>18.10 – 18.25 Előadás: "Ha nincs pénz, úgyis belemegy az ember valamibe" - a "dögös" és a "korrekt" kamatos pénz intézménye Borsodban</p><p>Durst Judit szociológus, University College London</p><p>18.25 – 19.40 Kerekasztal-beszélgetés</p><p>Bódis Kriszta, a &nbsp;Van Helyed Alapítvány vezetője</p><p>Durst Judit, a University College London tudományos munkatársa</p><p>Gulyás Pál, az Ináncsi Roma Nemzetiségi Önkormányzat elnöke</p><p>Heindl Péter, a Szent Márton Caritas Alapítvány programvezetője</p><p>19.40 – 20.30 További civil szervezetek, érintettek, szakértők hozzászólásai, nyitott vita</p><p>Moderátor: Szilágyi Eszter – Katalizátor Hálózat</p><p>További információ: <a href="http://katalizatorhalozat.hu">http://katalizatorhalozat.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>23</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-05-13 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-05-13 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-az-uzsora-alulnzete]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>A tanodák jelene és jövője: hatékonyság és hálózatosodás</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/03/2017-10-3-a-tanodk-jelene-s-jvje-hatkonysg-s-hlzatosods</link>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/03/2017-10-3-a-tanodk-jelene-s-jvje-hatkonysg-s-hlzatosods</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p><strong>MEGHÍVÓ</strong></p><p> </p><p><strong>a Katalizátor Hálózat találkozójára, amelyet</strong></p><p><strong>2014. március 11-én, 18 órától tartunk.</strong></p><p> </p><p><strong>Mostantól új helyszín: tranzit.hu nyitott irodája</strong></p><p><strong>1068 Budapest, Király utca 102.</strong></p><p><strong>A tanodák hátrányos helyzetű, kiemelten roma tanulókat támogató komplex hátránykompenzáló kezdeményezések, amelyek az iskolai sikeresség elősegítése érdekében jöttek létre, és főként a civilszférához köthetők. Közel két évtizede működnek tanodák hazánkban, ugyanakkor e kezdeményezésekkel összefüggésben számos alapvető kérdésről nem folyt eddig párbeszéd. Ezek közül a Katalizátor Hálózat márciusi találkozója két témára fókuszál: a tanodák hatékonyságára és a hálózatosodás lehetőségére. Az előbbi téma aktualitását egy közelmúltban lezárult hiánypótló kutatás adja, míg utóbbit a jelenleg működő tanodák nagy száma, amely alkalmat teremthet aktív együttműködések kialakítására, valamint egységes érdekérvényesítésre a tanodamozgalmat érintő régi (pl. finanszírozás folytonosságának hiánya) és új kihívások (pl. egész napos iskola) kapcsán.</strong></p><p><br /> </p><p><strong>18.00 – 18.10 Ráhangolódás</strong></p><p> </p><p><strong>18.10 – 18.25 A tanodamozgalom történetének áttekintése</strong></p><p><strong>Fejes József Balázs, Motiváció Oktatási Egyesület</strong></p><p> </p><p><strong>18.25 – 18.40 Mire jó a tanoda? A tanodakutatás eredményeinek áttekintése</strong></p><p><strong>Németh Szilvia, T-Tudok Tudásmenedzsment és Oktatáskutató Központ Zrt.</strong></p><p> </p><p><strong>18.40 – 19.40 Kerekasztal-beszélgetés</strong></p><p><strong>Németh Szilvia, T-Tudok Tudásmenedzsment és Oktatáskutató Központ Zrt.</strong></p><p><strong>Oláh Nikoletta, Roma Education Fund </strong></p><p><strong>Lukács György, Autonómia Alapítvány </strong></p><p><strong>Juhász Ágnes, Egyházi Szociálpedagógiai Hálózat</strong></p><p><strong>Szűcs Norbert, Tanoda Platform </strong></p><p> </p><p><strong>19.40 – 20.30 További civil szervezetek, érintettek, szakértők hozzászólásai, nyitott vita</strong></p><p><strong>Moderátor: Fejes József és Kánya Kinga – Katalizátor Hálózat</strong></p><p><br /><strong>További információ: <a href="http://katalizatorhalozat.hu">http://katalizatorhalozat.hu</a>. </strong></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>24</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-03-11 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-03-11 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-a-tanodk-jelene-s-jvje-hatkonysg-s-hlzatosods]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>A „Romanicum-brand”, avagy a képzőművészeti cigány kiválóság piacosítása</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/04/2017-10-3-a-romanicum-brand-avagy-a-kpzmvszeti-cigny-kivlsg-piacostsa</link>
		<pubDate>Tue, 08 Apr 2014 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2014/04/2017-10-3-a-romanicum-brand-avagy-a-kpzmvszeti-cigny-kivlsg-piacostsa</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>MEGHÍVÓ</p><p>a Katalizátor Hálózat következő találkozójára, amelyet</p><p>2014. április 8-án, kedden 18 órától tartunk.</p><p>ÚJ HELYSZÍN: tranzit.hu nyitott irodája, 1068 Budapest, Király utca 102. 1. emelet</p><p>A művészet révén érvényesülő cigány kiválóság és a piac összefüggései kapcsán először többnyire a „társadalmi felelősségvállalás” fogalma jut eszünkbe. Szinte magától értetődőnek tekintjük, hogy a felelősségérzet által vezérelt, altruista piaci szereplő – úgymond – „segíti”, „támogatja” az elnyomott és tájékozatlan cigány művészeket, illetve művészeti projekteket. Miközben nem vitatjuk a „corporate social responsability” jelentőségét (épp ellenkezőleg!) a jelen beszélgetés során mindenekelőtt arra az alapkérdésre szeretnénk választ kapni, hogy a képzőművészetben megjelenő cigány kiválóság vajon gerjeszthet-e fizetőképes piaci keresletet. Amennyiben a válasz igen, további kérdések sora merül föl: hogyan lehet közelíteni egymáshoz az egyes projekteket? Szükséges-e ez egyáltalán? Hogyan lehet célba venni a fogyasztókat? Mekkora e potenciális fogyasztók köre? Mennyiben tekinthető nemzetközinek ez a piaci szegmens? Van-e lehetőség és szükség egy egységes brand kialakítására? Milyen érvek szólnak egy ilyen brand kialakítása ellen, illetve mellett? Hogyan kapcsolódhat a brandépítés a turizmushoz? És így tovább, és így tovább… A fönti és a belőlük fakadó további kérdéseket kívánjuk körbejárni vendégeinkkel és a jelen lévő érdeklődőkkel.</p><p>18.00 – 18.15 Érkezés, ráhangolódás</p><p>18.15 – 19.30 Kerekasztal-beszélgetés:</p><p>El-Hasszán Róza, képzőművész</p><p>Kelecsényi Ágnes, Turizmus Kft, marketingigazgató</p><p>Lakatos Erika, fotóművész</p><p>Pásztor Eszter, Bódvalenke freskófalu, projektvezető</p><p>Varga Erika, iparművész</p><p>Varró Szilvia, újságíró, X Kommunikációs Központ, vezető</p><p>19.30 – 20.30 Hozzászólások, nyitott vita</p><p>Moderátor: Hadas Miklós – Katalizátor Hálózat</p><p>További információk: <a href="http://katalizatorhalozat.hu">http://katalizatorhalozat.hu</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>25</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-04-08 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-04-08 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-a-romanicum-brand-avagy-a-kpzmvszeti-cigny-kivlsg-piacostsa]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>„Játék és valóság” A társadalmi érzékenyítés innovatív eszközei: a társasjátékok</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/12/2017-10-3-jtk-s-valsg-a-trsadalmi-rzkenyts-innovatv-eszkzei-a-trsasjtkok</link>
		<pubDate>Tue, 10 Dec 2013 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/12/2017-10-3-jtk-s-valsg-a-trsadalmi-rzkenyts-innovatv-eszkzei-a-trsasjtkok</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>MEGHÍVÓ</p><p>Katalizátor Hálózat találkozójára, amelyet</p><p>2013. december 10-én 18.00-tól tartunk.</p><p>A beszélgetés keretében azokat a kreatív megközelítéseket mutatjuk be, amelyek a mélyszegénység élethelyzetére társadalmi érzékenyítés növelésével szólítanak meg szélesebb társadalmi csoportokat – és járulnak hozzá a társadalmi szolidaritás és felelősségvállalás fejlesztéséhez, a probléma megoldásának kezeléséhez.</p><p>Program:</p><p>18.00-18.10: Érkezés, ráhangolódás</p><p>18.10-19.10: Kerekasztal beszélgetés</p><p>Bass László - GYERE - Gyerekesély Egyesület, Szociopoly<br />Fejes József Balázs - Motiváció Oktatási Egyesület elnöke, Mentortársas</p><p>Juhász Bálint - Krétakör, Bevonó színházi megközelítések</p><p>19.10-20.00: Vita</p><p>20.00-21.00: Játék - Szociopoly és Mentortársas megismerése</p><p>Szociopoly – Gazdálkodj, ahogy tudsz… &nbsp;- a játék célja, hogy mindazokat a kérdéseket (és sztereotíp válaszokat), amelyeket a szegénységgel kapcsolatban megfogalmazunk, érzünk, vagy tudni vélünk átgondolhassuk, illetve a játék folyamán kipróbálhassuk. A játék elején mindenki megkapja a ma Magyarországon elérhető támogatásokat - a játékban az nyer, akinek sikerül túlélnie a hónapot.</p><p><a href="http://www.szociopoly.hu">www.szociopoly.hu</a></p><p>Mentortársas: A Mentortársas segítségével a résztvevők saját bőrükön tapasztalhatják meg azokat a helyzeteket, amelyekkel a hátrányos helyzetű gyermekek, fiatalok találkoznak a közoktatásban és a felsőoktatásban, emellett játékos formában bővíthetik tudásukat a hátrányos helyzetű gyermekek és fiatalok nevelése-oktatása, valamint a magyar oktatási rendszer működése kapcsán. A Mentortársas 16 éves kortól ajánlott, kiemelten javasolt a felsőoktatásban tanuló, segítő hívatásra készülő fiataloknak. A Mentortársas oktatási segédanyagként is használható, a játék kérdései, szituációi alkalmat teremtenek konkrét nevelési-oktatási helyzetek megtárgyalására.</p><p><a href="https://www.facebook.com/mentortarsas">https://www.facebook.com/mentortarsas</a></p><p>Házigazdák:</p><p>Kánya Kinga és Szűcs Norbert – Katalizátor Hálózat</p><p>Helyszín: Krétakör Bázis (1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. - a Kálvin tér mellett)<br />További információ: <a href="http://katalizatorhalozat.hu">http://katalizatorhalozat.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>26</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-12-10 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-12-10 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-jtk-s-valsg-a-trsadalmi-rzkenyts-innovatv-eszkzei-a-trsasjtkok]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Hogyan (ne) szervezzünk szegényeket támogató hálózatokat?</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/11/2017-10-3-hogyan-ne-szervezznk-szegnyeket-tmogat-hlzatokat</link>
		<pubDate>Tue, 12 Nov 2013 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/11/2017-10-3-hogyan-ne-szervezznk-szegnyeket-tmogat-hlzatokat</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Meghívó</p><p>A Katalizátor Hálózat következő találkozójára, mely</p><p>2013. november 12-én, kedden, 18 órakor lesz a Krétakör Bázison<br />(1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. - a Kálvin tér mellett)</p><p>Program:</p><p>18.00-18.10:</p><p>Érkezés, ráhangolódás</p><p>18.10-19.30:</p><p>Kerekasztal-beszélgetés a hálózatszervezés kihívásairól,</p><p>a hálózati kooperáció lehetőségeiről.</p><p>Résztvevők:</p><p>Kovács Edit (Közösségfejlesztők Egyesülete, Közösségi Kezdeményezéseket Támogató Szakmai Hálózat),<br />Molnár Klára (Magyar Adományozói Fórum),</p><p>Szekszárdi Júlia (Osztályfőnökök Országos Szakmai Egyesülete),</p><p>Szőke Judit (Polgár Alapítvány az Esélyekért, Roma Tehetségsegítő Tanács),</p><p>19.30-20.30:Vita</p><p>Házigazda:</p><p>Hadas Miklós (Katalizátor Hálózat)</p><p>Szilágyi Eszter (Katalizátor Hálózat)</p><p>További információk az alábbi honlapon találhatók:</p><p><a href="http://katalizatorhalozat.hu/">http://katalizatorhalozat.hu/</a></p><p>Minden érdeklődőt szeretettel várunk!<br />A Katalizátor Hálózat (KH) célja, hogy elősegítse a cigányság társadalmi integrációja és a mélyszegénység csökkentése érdekében munkálkodó állami, egyházi, civil és piaci szervezetek, illetve programok közötti párbeszéd és tartós együttműködés kialakulását, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. A KH arra törekszik, hogy a fenti alapcélok elérése érdekében (1) közvetítsen az eltérő tudásterületek, szakmai protokollok és ideológiák között; (2) pozitív utópiákat fogalmazzon meg; (3) fórumot biztosítson a jó példák megismertetéséhez és láthatóbbá tételéhez; (4) elősegítse rendszerezett információk megosztását szolgáló adatbázisok létrehozását.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>27</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-11-12 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-11-12 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-hogyan-ne-szervezznk-szegnyeket-tmogat-hlzatokat]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>A Katalizátor Hálózat* idei első találkozója</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/01/2017-10-3-a-kataliztor-hlzat-idei-els-tallkozja</link>
		<pubDate>Tue, 15 Jan 2013 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/01/2017-10-3-a-kataliztor-hlzat-idei-els-tallkozja</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>2013. január 15-én, kedden, 18 órakor lesz a Krétakör Bázison<br />(1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. - Kálvin tér mellett)</p><p>(ezt követően minden hónap második keddjén ugyanitt, ugyanebben az időpontban találkozunk)</p><p>Program:</p><p>18.00-18.15: Érkezés, ráhangolódás</p><p>18.15-18.30:&nbsp; Hadas Miklós: A Katalizátor Hálózat – kik vagyunk, mit akarunk?</p><p>18.30-18.45: kérdések, vita</p><p>18.45-19.00: Horányi Özséb (a Pax Romana elnöke): Egyház és társadalmi felelősségvállalás</p><p>19.00-19.15: kérdések, vita</p><p>19.15-19.30: Husz Ildikó: Beszámoló a hevesi kistérségi kutatásról</p><p>19.30-19.45: kérdések, vita</p><p>19.45-20.15: Önreflexió – összefoglaló vita</p><p>Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</p><p>*A Katalizátor Hálózat (KH) célja, hogy elősegítse a cigányság társadalmi integrációja és a mélyszegénység csökkentése érdekében munkálkodó állami, egyházi, civil és piaci szervezetek, illetve programok közötti párbeszéd és tartós együttműködés kialakulását, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. A KH arra törekszik, hogy a fenti alapcélok elérése érdekében (1) közvetítsen az eltérő tudásterületek, szakmai protokollok és ideológiák között; (2) pozitív utópiákat fogalmazzon meg; (3) fórumot biztosítson a jó példák megismertetéséhez és láthatóbbá tételéhez; (4) elősegítse rendszerezett információk megosztását szolgáló adatbázisok létrehozását.<br />(A katalizátor egy olyan anyag, amely anélkül képes fölgyorsítani egy kémiai reakciót, hogy elhasználódna. Gyakran kis mennyiség is elegendő belőle nagy mennyiségű anyag átalakulásának meggyorsításához. A katalízis során a katalizátor nem alakul át maradandóan.)</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>28</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-01-15 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-01-15 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-a-kataliztor-hlzat-idei-els-tallkozja]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>A messziről jött ember</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/03/2017-10-3-a-messzirl-jtt-ember</link>
		<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 17:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/03/2017-10-3-a-messzirl-jtt-ember</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Hogyan működnek a helyi „empowerment” (képessé tétel-fókuszú) közösségfejlesztési modellek?</strong></p><p><strong>A Katalizátor Hálózat közszociológiai műhelybeszélgetése</strong></p><p><strong>2016. március 21-én, hétfőn 18 órakor<br />Nyitott Műhely<br />(1123 Budapest, Ráth György u. 4. a Déli pu. mellett)</strong></p><p><strong>Számos olyan kezdeményezés működik ma Magyarországon, ahol szakemberek közösségfejlesztő munkát kezdenek egy településen azzal a szándékkal, hogy elősegítsék a kirekesztettek, mélyszegénységben élők integrációját. Több modell létezik: az egyik erőteljesen bevonja a helyieket, a másik önkéntesekre és/vagy egy erőteljes karizmatikus vezetőre épít. Olykor mindezek kombinációja valósul meg. Sok esetben a közösségfejlesztő munka motorja egy külső, „messziről jött ember”. </strong></p><p><strong>A beszélgetés során többek közt a következő kérdésekre keressük a választ: Hogyan tud a „messziről jött ember” bizalmat építeni? Hogyan tudja kezelni a helyi konfliktusokat? Mi történik, ha kivonul a karizmatikus vezető? Melyek az egyes modellek buktatói? Hogyan lehet támogatókat állítani az ügyek mellé? Hogyan lehet bevonni a különböző szektorok képviselőit a folyamatba? Milyen módszerekkel lehet fenntarthatóvá tenni ezeket a kezdeményezéseteket? Lehetséges-e más településekre is kiterjeszteni ezeket a kezdeményezéseket? Hogyan lehet mérni a kezdeményezések hatékonyságát?</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong><strong>A meghívottak:</strong></p><ul><li><strong>Benkő Fruzsi (<a href="https://indahousehungary.wordpress.com/2015/06/16/bemutatkozunk-benko-fruzsina/">InDaHouse, Pere</a>)</strong></li><li><strong>Both Emő és Kanalas Roland (<a href="http://www.bagazs.org/">Bagázs, Bag</a>)</strong></li><li><strong>Hámori Éva (<a target="_blank" href="https://www.facebook.com/Formáljuk-a-Jövőt-869922526403865/">Careamic</a>, Gyöngyöspata)</strong></li><li><strong>Setét Jenő</strong></li></ul><p><strong>Moderátor:&nbsp;Galambos Rita (<a href="http://i-dia.org/">DIA</a>)</strong></p><p><strong>MINDEN ÉRDEKLŐDŐT VÁRUNK!</strong></p><p><strong>További részletek a csatolmányban</strong><br /> </p><p> </p>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/FYu8j_DGCuI?index=6&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>29</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-03-21 17:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-03-21 17:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-a-messzirl-jtt-ember]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Hálózatok: divat vagy szükségszerűség?</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/05/2017-10-3-hlzatok-divat-vagy-szksgszersg</link>
		<pubDate>Mon, 23 May 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/05/2017-10-3-hlzatok-divat-vagy-szksgszersg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Meghívó</strong></p><p><strong>&nbsp;A</strong><strong>&nbsp;Katalizátor Hálózat közszociológiai műhelybeszélgetésére </strong><strong>2016. május 23-án, hétfőn 18 órakor</strong><br /><strong>Nyitott Műhely<br />(1123 Budapest, Ráth György u. 4. a Déli pu. mellett)</strong></p><p><strong>Mennyivel ér többet egy, a szegénység valamilyen formájával foglalkozó hálózat, mint egy puszta szervezet? Mik lehetnek a hálózatépítés céljai, nehézségei? Él-e önálló életet egy hálózat? Hogyan? Baj-e ha megszűnik, és mi marad utána?<br /><br />Akikkel körüljárjuk a kérdéseket:</strong></p><p><strong>Budapest Bike Maffia - Havasi Zoltán, <a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.bbm.hu%2F&amp;h=vAQEHqRin&amp;enc=AZMm1i0YeequwNhouhcebDYrIUQBP_odTLU8tJg-GToo8XWR4wf_i0ZAW2Tg1R1hzOU&amp;s=1">www.bbm.hu</a><br />Lépésről lépésre program - Zágon Bertalanné, <a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.lepesrollepesre.eu%2F&amp;h=MAQHUKebM&amp;enc=AZM7m3KRqwTZE_Ev_auFIlov2gGZHENKgjr5t8Q_fpxKn6lTvtJQAS2DxlKdwK3sbs0&amp;s=1">www.lepesrollepesre.eu</a><br />Magyar Szegénységellenes Hálózat - László Johanna, <a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.mszeh.hu%2F&amp;h=PAQGTqeQp&amp;enc=AZNKf91xYmzWOo3f84NwyABFyEEiVtPxHj2Lq6etT4XIivZl0z2_6isttsN4CeK-eSI&amp;s=1">www.mszeh.hu</a><br />Katalizátor Hálózat - Hadas Miklós, <a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.katalizatorhalozat.hu%2F&amp;h=rAQFsHsgu&amp;enc=AZMYKwrjYVIGkDI5gzyTa2svxJCHIKvgFeTbKsCUvJBc8WRudrpR0RPiomdEnSdAhHc&amp;s=1">www.katalizatorhalozat.hu</a><br /><br />Moderátor: Kerényi Máté<br /><br />Az esemény sajtónyilvános</strong></p><p><strong>A Katalizátor Hálózat célja, hogy elősegítse a hátrányos helyzetű emberek érdekében munkálkodó civil, egyházi, piaci és állami szereplők, illetve programok közötti szinergiát, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. A Közszociológiai Műhely a Katalizátor Hálózat, az MTA TK Kisebbségkutató Intézete és a Badur Alapítvány együttműködése révén létrejövő rendezvény-sorozat, melynek eseményei 2015 októberétől 2016 májusáig minden hónap harmadik hétfőjén rendezzük meg a <a href="http://www.nyitottmuhely.hu/">Nyitott Műhelyben.</a><br /><br />MINDEN ÉRDEKLŐDŐT VÁRUNK!<br /><br />Kapcsolat:&nbsp;<a href="mailto:katalizatornetwork@gmail.com">katalizatornetwork@gmail.com</a></strong></p>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/yhxBVhbTzxQ?list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;index=4&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>30</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-05-23 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-05-23 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-hlzatok-divat-vagy-szksgszersg]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>A for-profit és a civil szektor viszonya: hosszú távú kapcsolat vagy egyéjszakás kaland?</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/04/2017-10-3-a-for-profit-s-a-civil-szektor-viszonya-hossz-tv-kapcsolat-vagy-egyjszaks-kaland</link>
		<pubDate>Mon, 18 Apr 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/04/2017-10-3-a-for-profit-s-a-civil-szektor-viszonya-hossz-tv-kapcsolat-vagy-egyjszaks-kaland</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p><strong>MEGHÍVÓ</strong></p><p><strong>a Katalizátor Hálózat Közszociológiai Műhelyének<br />rendezvényére, amelyet</strong></p><p><strong>2016. április 18-án 18 órától tartunk</strong></p><p><strong>Helyszín:<br />Nyitott Műhely<br />(1123 Budapest, Ráth György u. 4., a Déli pu. mellett)&nbsp;</strong></p><p><strong>18.00 – 18.10: Érkezés, ráhangolódás<br />18.10 – 19.30: Vitaindító kerekasztal beszélgetés</strong></p><p><strong>Faix Csaba (<a href="https://prezi.com/">Prezi</a>-PR Manager)</strong></p><p><strong>Lakatos Sándor (Inest Nonprofit Kft-vállalatfejlesztésért és fenntarthatóságért felelős ügyvezető, <a href="http://www.novapapir.hu/about/kornyezetvedelem/">Nova-Papír Zrt</a>.-CEO)</strong></p><p><strong>Lévai Gábor &nbsp;(<a href="http://civilsupport.hu/">Civil Support</a>-ügyvezető)</strong></p><p><strong>L. Ritók Nóra (<a href="http://igazgyongy-alapitvany.hu/">Igazgyöngy Alapítvány</a>-alapító, igazgató)</strong></p><p><strong>Polgár András (<a href="http://polgaralapitvany.hu/en">Polgár Alapítvány</a>-alapító)</strong></p><p><strong>részvételével, majd a közönség bevonásával </strong></p><p><strong>Moderátor: Fertetics Mandy (Magyarországi Üzleti Tanács a Fenntartható Fejlődésért, <a href="http://bcsdh.hu/kezdooldal/">bcsdh</a>, Szakmai vezető)</strong></p><p><strong>Milyen meglévő példák, stratégiák léteznek a vállalatok társadalmi felelősségvállalására? Melyek azok az értékek, mik azok az érdekek, és kinek az érdeke, amelyek mentén létrejönnek együttműködések a for-profit és a civil szektor szereplői között? Miért éri meg a cégeknek civileket támogatni, mi motiválja őket? Hogyan döntik el, hogy kiket támogatnak? Mik azok a tényezők, amelyek gátolhatják, lelassíthatják a két szektor egymáshoz való közeledését? Mik okozhatnak nehézséget az együttműködésben? Hogyan válhat egy civil szervezet hosszú távú stratégiájának részévé a vállalatok társadalmi felelősségvállalása? Fontos-e, hogy hosszú távú partnerségek alakuljanak ki? Elvárnak-e és ha igen, mit várnak el a vállalatok a támogatásért cserébe?</strong></p><p><strong>A Katalizátor Hálózat célja, hogy elősegítse a Magyarország leghátrányosabb kistérségeiben élő emberek társadalmi integrációja érdekében munkálkodó állami, egyházi, civil és piaci szervezetek, illetve programok közötti szinergikus kapcsolatok kialakulását, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. A Közszociológiai Műhely a Katalizátor Hálózat, az MTA TK Kisebbségkutató Intézete, a Motiváció Műhely és a Badur Alapítvány együttműködése révén létrejövő rendezvény-sorozat, melynek eseményei 2015. októberétől 2016. májusáig minden hónap harmadik hétfőjén kerülnek megrendezésre a Nyitott Műhelyben. </strong></p><p><strong>Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</strong></p><p><strong>Az esemény sajtónyilvános</strong></p>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/3QBMFa3WtQ0?index=5&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g0&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>31</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-04-18 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-04-18 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-a-for-profit-s-a-civil-szektor-viszonya-hossz-tv-kapcsolat-vagy-egyjszaks-kaland]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Társadalmi részvétel / Participatív szemlélet - 2016. november</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/10/2016-10-13-trsadalmi-rszvtel-participatv-szemllet-2016-november</link>
		<pubDate>Thu, 13 Oct 2016 14:47:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/10/2016-10-13-trsadalmi-rszvtel-participatv-szemllet-2016-november</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A kerekasztal-beszélgetésen az alábbi témákat járjuk körül magyarországi és romániai vendégeinkkel:<br />Miként működnek az érintettek aktív részvételével folyó kezdeményezések? Melyek az alapelvek és a hozzájuk rendelhető technikák? Melyek a participáció előnyei? És vannak-e korlátai? Miért ennyire kevés a részvételi alapon működő szerveződés? Vajon megfelelőek-e az erre használt szavaink?</p><hr /><p class="text-align-center"><strong>Akikkel körüljárjuk a kérdéseket</strong><br /><br />A Város Mindenkié (AVM) – Balog Gyula, Magyari Tibor és Szarka Alexandra, avarosmindenkie.blog.hu<br /><br />Közélet Iskolája – Dósa Mariann és Csengei Andrea,&nbsp;<a target="_blank" href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.kozeletiskolaja.hu%2F&amp;h=UAQHlhCMP&amp;enc=AZNcsxuJK6Xd-jh0vUMw5zP01nxxC5LY1BPhOSV9H_MFy_q7_CVZ2Q9rczQzr5r7iPI&amp;s=1">www.kozeletiskolaja.hu</a><br /><br />Kolozsvár Metropolisz Övezet Fejlesztési Egyesülete – Adorjáni Júlia, Alexandru Greta és Tonk Gabriella, patacluj.ro,&nbsp;<a target="_blank" href="http://clujmulticultural.ro/hu/kozossegek/roma-kozosseg/pata-ret">clujmulticultural.ro/hu/kozossegek/roma-kozosseg/pata-ret</a><br /><br />Aki kérdez: Szilágyi Eszter (Katalizátor Hálózat)</p><hr /><p class="text-align-center"><strong>Segédanyagok:</strong></p><p class="text-align-center">Az Open Society Foundations az Évtized országokra koncentrálva készítette ezeket a felméréseket, melyek a többségében romákat érintő lakhatási nehézségekre és a lehetséges fejlesztésekre irányul. A tanulmáynt és a hozzá tartozó mellékletet <a style="background-color: rgb(255, 255, 255);" href="http://katalizatorhalozat.hu/sites/default/files/vademecum-housing-20120522.pdf">innen </a>és <a style="background-color: rgb(255, 255, 255);" href="http://katalizatorhalozat.hu/sites/default/files/housing-vademecum-supplementary.pdf">innen </a>lehet elérni.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>118</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-10-13 14:47:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-10-13 14:47:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2016-10-13-trsadalmi-rszvtel-participatv-szemllet-2016-november]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="marginalizlt"><![CDATA[marginalizált]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="roma"><![CDATA[roma]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Társadalmi vállalkozások falun: hogyan fejleszthetık a külvilággal való kapcsolatok?</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/10/2017-9-25-trsadalmi-vllalkozsok-falun-hogyan-fejleszthetk-a-klvilggal-val-kapcsolatok</link>
		<pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2016/10/2017-9-25-trsadalmi-vllalkozsok-falun-hogyan-fejleszthetk-a-klvilggal-val-kapcsolatok</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<h1 class="text-align-center">Társadalmi vállalkozások falun:<br />hogyan fejleszthetők a külvilággal való kapcsolatok?</h1><h2><br />Program:</h2><p>18.00 – 18.10: Bevezető: Scharle Ágota (Budapest Intézet)<br />18.10 – 19.00: Vitaindító kerekasztal beszélgetés<br />Résztvevők:<br />Kovács Gábor (Máltai Szeretetszolgálat)<br />Molnár György (MTA KRTK, a Kiút program szakértője)<br />Németh Nándor (Máltai Szeretetszolgálat)<br />19.00 – 19.30: Kérdések az előadókhoz<br />19.30 – 20.30: Panelbeszélgetés a közönség bevonásával<br />Moderátor: Horváth Anna (a NESsT igazgatója)</p><p>Októberi rendezvényünk a szociális gazdaságról szól, mely a munkahelyteremtés egyik fontos, esetenként kizárólagos lehetőségét biztosítja a hátrányos helyzető településeken. A beszélgetésben arra keressük a választ, hogy a szociális célokat (is) követő&nbsp;gazdasági szervezetek hogyan tudják hatékonyan kiépíteni, illetve megerősíteni a külvilággal való kapcsolataikat (tágan értelmezve: piacokkal és partnerekkel). Kiinduló föltevésünk az, hogy a bezárkózás és a piaci működést helyettesítő&nbsp;megoldások helyett a nyitás, a gazdasági<br />vérkeringésbe való visszakapcsolódás vezet el a fönntartható működéshez és a település fölzárkózásához. Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</p><p>Az előadás teljes felvétele:</p><p> </p>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/ehyn_IYN6gg?wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>119</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-10-19 13:58:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-10-19 13:58:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-9-25-trsadalmi-vllalkozsok-falun-hogyan-fejleszthetk-a-klvilggal-val-kapcsolatok]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Futball és társadalmi integráció</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2015/11/2017-9-25-futball-s-trsadalmi-integrci</link>
		<pubDate>Mon, 16 Nov 2015 15:08:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2015/11/2017-9-25-futball-s-trsadalmi-integrci</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p><strong>18.00 – 18.10: Érkezés, ráhangolódás</strong></p><p><strong>18.10 – 19.10: Vitaindító kerekasztal beszélgetés</strong></p><p><strong>Lugosi Zoltán </strong>(…)<br /><strong>Maka István </strong>(Magyar Máltai Szeretetszolgálat Sportegyesület Futsal Klub)<br /><strong>Szőke Zsuzsa </strong>(Polgár Alapítvány ….)<br />részvételével</p><p><strong>19.10 – 19.45: </strong>A futballszféra szakértőinek hozzászólásai</p><p><strong>19.45 – 20.30:</strong> Panelbeszélgetés a közönség bevonásával</p><p><strong>Moderátor: </strong><strong>Hadas Miklós</strong> (Katalizátor Hálózat)</p><p>Novemberi rendezvényünk kiinduló föltevése: a futball révén elősegíthető a halmozottan hátrányos helyzetű csoportok társadalmi beilleszkedése. Az OTP Bank Bozsik Programja elsősorban a sportutánpótlás megteremtését célozza. A sportintegrációs projektek ugyanakkor mindenekelőtt a társadalmi bevonás elősegítésére, illetve a társadalmi egyenlőtlenségek csökkentésére irányulnak. Reményeink szerint rendezvényünk hozzájárulhat ahhoz, hogy az eltérő beágyazottságból fakadó különbőző célok közelebb kerüljenek egymáshoz. Bizakodásra adhat okot az MLSZ ama célkitűzése, miszerint „a TAO támogatási forrásokhoz való hatékonyabb hozzáférés javítása az elmaradottabb országrészekben kiemelt célja a Magyar Labdarúgó Szövetségnek.” (<em>TAO-gráf. Jelentés a támogatási rendszer eddigi eredményeiről. MLSZ. 2013</em>.<em> 45. old</em>. A TAO-gráf teljes szövege – egyéb dokumentumokkal együtt - megtalálható a Katalizátor Hálózat honlapján: <a target="_blank" href="http://katalizatorhalozat.hu">katalizatorhalozat.hu</a>).</p><p>Reményeink szerint rendezvényünket megtisztelik jelenlétükkel az MLSZ és az EMMI munkatársai is. A Katalizátor Hálózat honlapjára és facebook oldalára a közeljövőben további kiegészítő anyagokat fogunk föltölteni. Azok kedvéért, akik nem tudnak jelen lenni, az eseményt online közvetítjük az interneten, majd a fölvételt utólag hozzáférhetővé tesszük honlapunkon.</p><h3>Az előadás teljes anyaga:</h3>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/aOi0hmcUfII?wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>120</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-11-16 15:08:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-11-16 15:08:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-9-25-futball-s-trsadalmi-integrci]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Eladósodottság és adósságrendezés. A mélyszegénységben élők gazdasági stratégiái és lehetőségei</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2015/09/2017-10-3-eladsodottsg-s-adssgrendezs-a-mlyszegnysgben-lk-gazdasgi-stratgii-s-lehetsgei</link>
		<pubDate>Tue, 22 Sep 2015 11:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2015/09/2017-10-3-eladsodottsg-s-adssgrendezs-a-mlyszegnysgben-lk-gazdasgi-stratgii-s-lehetsgei</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A műhelybeszélgetés során előbb olyan rövid, vitaindító előadásokra kerül sor, amelyek a szegények pénzgazdálkodási szokásainak, formális és informális hitelezési gyakorlatainak, valamint az informális/illegális hitelezők („kamatosok”) intézményének logikáját mutatják be. Szó lesz az állami szociálpolitikai intézkedések, a „büntetőállam”, a szegénység kriminalizálásának gyakorlatáról, illetve arról, hogy mindezek az állami politikák hogyan járulnak hozzá ahhoz, hogy a szegények egyre mélyebbre süllyedjenek az adósságcsapdában. A panelbeszélgetés során terepen dolgozó civilek fogalmazzák meg az általuk támogatott helyi közösségek adósságainak rendezésére vonatkozó komplex javaslataikat.</p><p>13.00 -14.00: Vitaindító előadások</p><ol><li><p>Misetics Bálint (CEU):</p></li></ol><p>Lakásfenntartás és eladósodás: szociálpolitikai mulasztások és lehetőségek</p><ol><li><p>Gosztonyi Márton (Corvinus Egyetem):</p></li></ol><p>A pénz zsonglőrjei: a szegénységben élők pénzgazdálkodásának bemutatása egy részvételi akciókutatáson keresztül</p><ol><li><p>Durst Judit (UCL):</p></li></ol><p>A “kamatos pénz” intézményének logikája és a szegények pénzgazdálkodási szokásai – egy borsodi terepmunka tapasztalatai</p><ol><li><p>Béres Tibor (Autonómia Alapítvány):</p></li></ol><p>Adósság, uzsora, mikrofinanszírozás: az Autonómia Alapítvány tapasztalatai</p><p>14.00 – 14.30: Kérdések az előadókhoz</p><p>14.30 – 14.45: Kávészünet</p><p>14.:45 – 16.00: Panelbeszélgetés a közönség bevonásával</p><p>A panel résztvevői:</p><ul><li><p>Berki Judit</p></li></ul><p>(Nógrád Megyei Cigány Kisebbségi Képviselők és Szószólók Szövetsége)</p><ul><li><p>Both Emőke (BaGázs Közhasznú Egyesület)</p></li><li><p>Major Gábor (Máltai Szeretetszolgálat)</p></li></ul><p>Moderátor: Scharle Ágota (Budapest Intézet)</p><p>E program az MTA TK Kisebbségkutató Intézete, a Katalizátor Hálózat és a Badúr Alapítvány kezdeményezése alapján létrejött Közszociológiai Műhely első rendezvénye, mely a szociológiának a civil társadalommal való együttműködését szeretné megújítani és elmélyíteni. Két, egymással épphogy csak köszönőviszonyban lévő ’világ’: a civil és az akadémiai szféra közötti párbeszéd és együttműködés fóruma kíván lenni. A civil szférában dolgozók sokszor érzik úgy, hogy a társadalomtudósok tevékenysége kimerül a mindennapi társadalmi problémákra minimálisan reflektáló, azok megoldásához alig használható elméletek gyártásában. Ugyanakkor főállású társadalomkutatók azt gondolják, hogy az aktivizmus az igazi társadalomtudományi megértés akadályozója. Mindkét szférában vannak azonban a másik megközelítésre figyelők: civilek, akik kutatásokra alapozzák a közéleti beavatkozásaikat és kutatók, akik a civil szférában is aktív szerepet vállalnak. A Közszociológiai Műhely eme kezdeményezésekre épülve kíván fórumot teremteni a két szférában felhalmozott tudás megbeszélésére, az együttgondolkodásra, esetleg közös projektek tervezésére az akadémiai és a civil szféra szereplői között.</p><p>Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</p>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/fX2AWP1J1RA?index=17&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/XQQKrTcBnPo?index=16&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/BvUb64gMJjw?index=15&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/UvYxsJxy-go?list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;index=14&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/LBZDwQjfkzE?index=11&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/Cz_eiXH65DU?list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;index=13&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/kRWtxUKW_L0?index=10&amp;list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>
   <iframe src="//www.youtube.com/embed/pZ-oDlaXi-g?list=UUR9bo4I4nkWAy085Ur_3k1g&amp;index=12&amp;wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" height="480" width="854" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>121</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-09-22 11:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-09-22 11:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-eladsodottsg-s-adssgrendezs-a-mlyszegnysgben-lk-gazdasgi-stratgii-s-lehetsgei]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Sporttal a mélyszegénység ellen</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/04/2017-10-3-sporttal-a-mlyszegnysg-ellen</link>
		<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2013/04/2017-10-3-sporttal-a-mlyszegnysg-ellen</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p> </p><p>Meghívó</p><p>A Katalizátor Hálózat idei negyedik találkozójára, mely</p><p>2013. április 9-én, kedden, 18 órakor lesz a Krétakör Bázison<br />(1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. II. emelet - a Kálvin tér mellett)</p><p>Program:</p><p>18.00-18.10: Érkezés, ráhangolódás</p><p>18.10-19.45:&nbsp;Kerekasztal-beszélgetés</p><p>Résztvevők:</p><p>Bátki Márton és Maka István (Csoki) (Máltai Szeretetszolgálat, Monor),<br />Lugosi Zoltán (ZISE – Zagyvapálfalvai Ifjak SE),</p><p>Szőke Judit (Polgár Alapítvány)</p><p>19.45-20.15:&nbsp;A Katalizátor Hálózat honlapjának bemutatása</p><p>(Bátki Márton, Rácz András)</p><p>Házigazda:</p><p>Hadas Miklós (BCE, Katalizátor Hálózat)</p><p>Minden érdeklődőt szeretettel várunk!</p><p>Katalizátor Hálózat</p><p>küldetési nyilatkozat</p><p>2013. február 7.</p><p>Egyetemi oktatók és hallgatók, továbbá kutatók és aktivisták részvételével létrehoztuk a Katalizátor Hálózatot, melynek célja, hogy elősegítse a Magyarország leghátrányosabb kistérségeiben élő cigányság társadalmi integrációja érdekében munkálkodó állami, egyházi, civil és piaci szervezetek, illetve programok közötti szinergikus kapcsolatok kialakulását, a párhuzamos tevékenységek hálózatba rendeződését. Arra törekszünk, hogy</p><p>(1) közvetítsünk az eltérő tudásterületek, szakmai protokollok és ideológiák között;<br />(2) pozitív utópiákat fogalmazzunk meg;<br />(3) fórumot biztosítsunk a jó példák megismertetéséhez és láthatóbbá tételéhez;<br />(4) elősegítsük rendszerezett információk megosztását szolgáló adatbázisok létrehozását.</p><p>Minden hónap második keddjén 18 órakor szakmai műhelybeszélgetéseket szervezünk a Krétakör Bázison (1093 Budapest, Gönczy Pál utca 2. – a Kálvin tér mellett).</p><p>A közeljövőben mindenekelőtt az alábbi szinergikus kapcsolatok katalizálására törekszünk:</p><p>- Egyetemek, valamint civil, egyházi és piaci szereplők regionális szakmai együttműködése (kulcsszavak: köz- és felsőoktatási törvény, patronálás, ágazatok, diákmentorálás);</p><p>- Országos szintű internetes adatbázis létrehozása;</p><p>- Alternatív /megújuló erőforrások fölhasználása a mélyszegénység elviselhetőbbé tétele érdekében (klímabarát települések hálózata, Bükk-MAK LEADER, biomassza, bio-, fa-, nád-, papírbrikett.);</p><p>- Képesség- és készségfejlesztés, alternatív szociális iskola / képzési modellek integrációja (művészetek, Igazgyöngy, Art Aid, freskófalu, sport-, tanodaprogramok);</p><p>- A Romani Brand kiépítése és nemzetközi bevezetése (turisztikai termékfejlesztés, marketing, design, értékesítési hálózat);</p><p>- Piaci szereplők társadalmi felelősségvállalás-projektjeinek koordinációja<br />(adományozás, gyűjtés, élelmiszerbank, szeretem Mo-t mozgalom, stb.);</p><p>- Adósságot munkával törlesztő projektek rendszerbe szervezése<br />(szociális építőtábor, közmunka, közhasznú munka, szociális földprogram, stb.);</p><p>- Pilot program: egy kistérségben több projekt integrált megvalósítása.<br /> </p><p>Hadas Miklós</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>123</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2013-04-09 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2013-04-09 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-sporttal-a-mlyszegnysg-ellen]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Közszociológiai Műhelybeszélgetés  a menekültekkel való szolidaritás tanulságairól - 2017. január</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2017/01/2017-9-13-kzszociolgiai-mhelybeszlgets-a-menekltekkel-val-szolidarits-tanulsgairl</link>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2017 15:42:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2017/01/2017-9-13-kzszociolgiai-mhelybeszlgets-a-menekltekkel-val-szolidarits-tanulsgairl</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A beszélgetés a menekültekkel kapcsolatos 2015-ös rendkívüli helyzetben tapasztalt társadalmi szolidaritás és civil aktivitás átgondolásához, elemzéséhez és e tudás továbbadásához kíván hozzájárulni. A vitaindítóban olyan emberek osztják meg tapasztalataikat, akik a segítségre irányuló spontán, egyéni indíttatásokat menekültek számára hasznos cselekvéssé tudták alakítani, a szükséges kommunikációs csatornák és logisztika megteremtésével önkéntes magyar állampolgárok ezreit mozgósították. A beszélgetés apropója az, hogy a társadalmi szolidaritásnak és a másokért végzett önkéntes munkának ezt az erejét meg szeretnénk őrizni, méghozzá úgy, hogy az más csoportok számára is hasznosuljon. Akikhez szólni akarunk, azok a szervezetek és önkéntesek, akik tudják, hogy milyen igényeik vannak az általuk támogatott marginalizált embereknek és csoportoknak (hajléktalanoknak, fogyatékkal élőknek, tartós munkanélküliségben, adósságban, mélyszegénységben élőknek, az etnikai előítéletek és diszkrimináció áldozatainak); de nem mindig tudják, hogy a támogatást miként szervezzék meg és tegyék vonzóvá. Továbbá azokhoz, akiknek ösztönzésük és módjuk volna támogatni, önkéntes munkát végezni, szolidaritásnak lenni, csak nem tudják, hogyan tegyék ezt, vagy célcsoportot, vagy a módszert nem találják.&nbsp;</p><p> </p><hr />]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>117</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2017-01-18 15:42:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-01-18 15:42:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-9-13-kzszociolgiai-mhelybeszlgets-a-menekltekkel-val-szolidarits-tanulsgairl]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="menekltek"><![CDATA[menekültek]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="muhelybeszelgetes"><![CDATA[muhelybeszelgetes]]></category>
	</item>
	<item>
		<title>Cigánygyerekek az iskolában: Integráció vagy szegregáció?</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2017/04/2017-10-3-cignygyerekek-az-iskolban-integrci-vagy-szegregci</link>
		<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2017/04/2017-10-3-cignygyerekek-az-iskolban-integrci-vagy-szegregci</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>
    <strong>MEGHÍVÓ</strong>
</p>
<p>
    A Katalizátor Hálózat és a BCE Szociológiai Intézet közszociológiai műhelybeszélgetésére
</p>
<p>
    <strong>2017. április 6-án 18.00 órakor</strong>
</p>
<p>
    Budapesti Corvinus Egyetem, Társadalomtudományi Kar
    <br />
    (1093 Budapest, Közraktár utca 4-6., 5. emelet)
</p>
<p>
    Az elesettek iránti tevékeny szolidaritás gyakran óhatatlanul ütközik a hatalommal.
        <br />Ebben a helyzetben különböző stratégiák és taktikák léteznek. Vannak, akik a lehető legkevesebb konfrontációra törekszenek
        annak érdekében, hogy minél több emberen tudjanak segíteni. Vannak, akik szerint alapvető strukturális változások
        híján a segítés végső soron a status quo fönntartásához járul hozzá. A kettő között rengeteg átmenet létezik. A lehetséges
        és célszerű stratégiákról és taktikákról beszélgetünk vendégeinkkel.
</p>
<p>
    <strong>Meghívottak:</strong>
</p>
<ul dir="ltr">
    <li>
        Vecsei Miklós (Magyar Máltai Szeretetszolgálat)
    </li>
    <li>
        Misetics Bálint (szociálpolitikus)
    </li>
</ul>
<p>
    <strong>Moderátor:</strong>
</p>
<ul dir="ltr">
    <li>
        Molnár György (Katalizátor Hálózat)
    </li>
</ul>
<p>
    Az esemény ingyenes és sajtónyilvános
</p>
<p>
    MINDEN ÉRDEKLŐDŐT SZERETETTEL VÁRUNK!
</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>122</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2017-04-06 16:00:00]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-04-06 16:00:00]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[2017-10-3-cignygyerekek-az-iskolban-integrci-vagy-szegregci]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Lehet-e széllel szemben...? – A Freskófalu-projekt tanulságai</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2017/11/lehet-e-szellel-szemben-a-freskofalu-projekt-tanulsagai</link>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:48:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/?p=252</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>
    <strong>2017. november 9. 17 óra 30 perc</strong>
    Budapesti Corvinus Egyetem
    Társadalomtudományi Kar, Könyvtár, Akvárium terem
    <a href="https://www.google.com/maps?q=1093+Bp.+K%C3%B6zrakt%C3%A1r+u.+4&amp;entry=gmail&amp;source=g">1093 Bp. Közraktár u. 4-6. 1. emelet</a>
</p>

<p>
    <em>Beszélgetés Pásztor Eszterrel, a Freskófalu-projekt kitalálójával és megvalósítójával.</em>
</p>
<p>
    <em>Moderátor: Hadas Miklós</em>
</p>

<p>
    A projekt nagy reményekkel indult 2009 elején - művészeti, kulturális, közösségépítési, munkahely-teremtési tevékenységeket
    terveztek, bízva abban, hogy Bódvalenke kiemelkedhet a mélyszegénységből, és hogy a falu a kultúrák közötti párbeszéd
    lényeges helyszínévé válhat. Mi valósult meg, és mi nem? És ha nem, miért nem? A válaszok más projektek számára is fontosak
    lehetnek.
</p>

<iframe src="https://www.youtube.com/embed/etlvMNd0Ae0?wmode=opaque&amp;enablejsapi=1" scrolling="no" allowfullscreen=""
    width="854" height="480" frameborder="0" id="yui_3_17_2_1_1526734035231_92">
    <br/>
</iframe>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>252</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2017-11-09 12:48:20]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-11-09 12:48:20]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[lehet-e-szellel-szemben-a-freskofalu-projekt-tanulsagai]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_old_date]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2018-05-19]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>ÉRTE-m TE-tted Díj 2018 – FELHÍVÁS</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2018/02/erte-m-te-tted-dij-2018-felhivas</link>
		<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 13:17:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/?p=259</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="/wp-content/uploads/2018/02/erted-dij-1.png" alt="" width="575" height="211" class="aligncenter size-full wp-image-262" />

<p>
    A Messzehangzó Tehetségek Alapítvány azzal a céllal hozta létre az ÉRTE-m TE-tetted Díjat, hogy lehetőséget biztosítson diákoknak,
    tanítványoknak arra, hogy mentor tanáraik, nevelőik felé viszonozhassák és kifejezhessék megbecsülésüket.</p>
<p>
    <strong>HA SZERETNÉD, HOGY ÁLTALAD MÁSOK IS MEGISMERJÉK ÉS ELISMERJÉK ŐT:</strong>
</p>
<p>
    <strong>AKI ÉSZREVETT</strong>- művészeti, természettudományos és informatikai ismereteket átadó pedagógus, nevelőtanár, aki
    felfedezte és támogatta benned az alkotóképességet és a tudásvágyat és aki erre szabadidejéből is sokat áldozott; vagy</p>
<p>
    <strong>AKI MEGÉRTETT</strong>- iskolapszichológus, gyermekpszichológus, családgondozó, akivel bizalmas kapcsolatban, nehézségeiddel
    és problémáiddal mindig őszintén fordulhattál és aki humorával, kedvességével, nyitottságával segített leküzdeni a nehézségeidet;
    vagy
</p>
<p>
    <strong>AKI MEGLÁTTA BENNEM</strong>- szakkörök, művészeti és tudományos diákcsoportok vezetője, aki türelmesen és jó szervezőkészséggel
    támogatott és felkészített a tanulmányi versenyekre, csapatmunkára, aki energiákat mozgatott meg benned céljaid elérése
    érdekében; vagy</p>
<p>
    <strong>AKI HITT BENNEM</strong>- mentor és nevelő tanárok akiknek lelkesítésére, irányítására, támogatására, határozottságára
    mindig bátran számíthattál.</p>
<p>
    <strong>Élj a lehetőséggel és jelöld Őt az ÉRTE-m TE-tted Díj 2018-ra!</strong>
</p>
<p>
    <strong>Hogyan jelölhetsz:</strong>
</p>
<p>Az ÉRTE-m TE-tted Díjra
    <strong>2018. január 20-tól február 25-ig várjuk a jelöléseket</strong>&nbsp;
    <strong>
        <a target="_blank" href="https://goo.gl/forms/szOVaTyC62chXRTJ3">ezen az online felületen</a>&nbsp;</strong>az alábbiak szerint:</p>
<ul>
    <li>írd meg nekünk a díjra jelölt nevét és elérhetőségét; valamint</li>
    <li>kérjük, hogy írj egy max. 1500 karakteres ajánlást, amelyben bemutatod, hogy a jelölted mitől különleges és kivételes
        személy számodra, miben és hogyan értetek el közös sikereket, eredményeket!</li>
</ul>
<p>A díjazottak személyére vonatkozóan általános és középiskolás korú jelölőktől várunk egyéni jelöléseket és diákcsoportok
    javaslatát. Határontúlról érkező pályázatokat is örömmel fogadunk.</p>
<p>
    <strong>Jelölni kizárólag
        <a target="_blank" href="https://goo.gl/forms/szOVaTyC62chXRTJ3">az online felületen</a>&nbsp;lehet február 25-ig.</strong>
</p>
<p>A jelölések közül az Alapítvány Kuratóriuma mellett a zsűri tagjai – köztük a művészet, a tudományok és az oktatás területén
    kiemelkedő szakemberek -&nbsp;választják ki az 5 díjazottat, akik 2018. évben az ÉRTE-m TE-tted Díj anyagi – személyenként
    100.000 Ft – és erkölcsi elismerésében részesülnek.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>A zsűri a kivételes, különleges gondossággal és figyelmességgel összeállított egyedi, innovatív jelöléseket is díjazza:</p>
<ul>
    <li>Egyéni jelölő: családi belépőjegy az AQUARÉNA- MOGYORÓDI CSÚZDAPARKBA (felhasználható: 2018 vakáció)</li>
    <li>Csoportos jelölők: egynapos erdei iskola program és étkezés a VACKORVÁR ERDEI ISKOLÁBAN</li>
</ul>
<p>
    <strong>Jelöld Te is azt a felnőtt segítőt, aki észrevett, aki megértett, aki meglátta Benned vagy aki hitt Benned!</strong>
</p>
<p>További információ, pályázati űrlap és részletes kiírás:
    <a href="http://messzehangzo.hu/?p=9484">http://messzehangzo.hu/?p=9484</a>
</p>

<img src="/wp-content/uploads/2018/02/erted-dij-2.png" alt="" width="700" height="987" class="aligncenter size-full wp-image-263" />]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>259</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2018-02-22 13:17:06]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2018-02-22 13:17:06]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[erte-m-te-tted-dij-2018-felhivas]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_old_date]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2018-05-19]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>A Polgár Alapítvány újratervezése</title>
		<link>https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/2018/04/a-polgar-alapitvany-ujratervezese</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 13:31:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://katalizatorhalozat.000webhostapp.com/?p=268</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>
Az este programja két részből áll. Az első részben Váradi Monika és Németh Krisztina (mindketten MTA KRTK Regionális Kutatások
Intézete) beszélnek néhány roma foglalkoztatási program kudarcának okairól és főleg a tanulságokról. A második részben
a Polgár Alapítvány újratervezésének okairól és irányairól lesz szó, Polgár András, Gáspár Máté, Németh Erzsébet, Rácz
Béla (mindhárman az alapítvány kuratóriumának új tagjai) és Zubek Adrienn részvételével.
    
Időpont: 2018. április 26. (csütörtök) 19 óra
Helyszín: Rajk László Szakkollégium, <a href="https://maps.google.com/?q=Hor%C3%A1nszky+u.+6&amp;entry=gmail&amp;source=g">Horánszky u. 6</a>.
</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>268</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2018-04-17 13:31:13]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2018-04-17 13:31:13]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[closed]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[a-polgar-alapitvany-ujratervezese]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="egyeb"><![CDATA[Egyéb]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_old_date]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2018-05-19]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
</channel>
</rss>
